---
aid: 9025
zid: 795534
title: "下一阶段其实可以写大明各路反賊了"
author: www2265066
date: 2019-02-20 20:24:04+07:00
lastmod: 2019-02-24 01:16:00+07:00
---

www2265066 于 2019-2-20 20:24:04 发表了：

来个大明版的阿拉伯之春，把历史上没有反賊的地区煽动起来，挑动群众斗大户，暗中派对外情报局联络扶持，形成几个中小势力，在大明心腹使劲蹦达，使劲做大明药丸，成本小收获大

---

www2265066 于 2019-2-20 20:27:53 发表了：

利用合作型的，提供钱粮武器，以一个元老潜伏，成立地下交通站，负责煽动点火就行。

---

墨者无畏 于 2019-2-20 20:33:52 发表了：

大明完了，中原就是一锅粥，造成人力资源的极大浪费，你是这个意思？

---

MMPKCW 于 2019-2-20 20:51:46 发表了：

不不不，本阶段大萌如晚清，列强让你鶸，但又不能死，死了彻底乱了

---

www2265066 于 2019-2-20 20:55:39 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-20 20:33
>
> 大明完了，中原就是一锅粥，造成人力资源的极大浪费，你是这个意思？

但是，这是最快打倒封建势力的一种手段，暴民和因为各种物价飞涨的骚动去抢大户，大户被一扫而空，接受整编的中小团体，给条活路，三心二意的继续给与一定援助，让他们火并也好，打大明也好，打李闯也行，让他们互相消耗，但是不能与元老院为敌，为敌就灭了。没了可以再建设，到处有想有田种的百姓，中小地主多包地，天地会全包中小地主。怎么会浪费了呢，封建社会架构这么一折腾就散架，不用土改，不用打大户抓典型，最小投入最大回报，好人是我们，干坏事的是各路反贼暴民，我元老院上呈天命商武革命

---

www2265066 于 2019-2-20 20:58:29 发表了：

学习老美干傻大木，挑逗群众，拉反对派打政府，不但打政府还要打大户，还要挑动他们互相斗，最后进场接收胜利果实

---

timej 于 2019-2-20 21:07:07 发表了：

一顿混战之后中原被李自成和皇太极瓜分，你接下来是打算去啃哪个？

---

www2265066 于 2019-2-20 21:07:45 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-20 20:51
>
> 不不不，本阶段大萌如晚清，列强让你鶸，但又不能死，死了彻底乱了

列强不让大清亡，大清亡了他们投资就亏出血，没了政府他们的投入和借贷就砸手里成坏账。

所以只扶持中小型团体，和煽动临时因为米盐价格暴涨而群情激愤的暴民。李闯张献忠不能让其过分膨胀，削弱大股，扶持中小，中小只能到处捣乱，不能一下掐死大明，让大明明明要死偏偏还留口气。

---

墨者无畏 于 2019-2-20 21:20:57 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-20 21:07
>
> 列强不让大清亡，大清亡了他们投资就亏出血，没了政府他们的投入和借贷就砸手里成坏账。
>
> 所以只扶持中小 ...

这微操太难，不可能的。元老院又不能量产无线电，你怎么搞情报？

---

www2265066 于 2019-2-20 21:29:46 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-20 21:20
>
> 这微操太难，不可能的。元老院又不能量产无线电，你怎么搞情报？

三路齐发，伏波军打李闯大股，但不剿灭，潜伏交通站负责煽动，外派情报员扶持中小。

---

www2265066 于 2019-2-20 21:37:49 发表了：

我去，我这脑洞这搞完就是三大战役，直接解放全国了。

---

www2265066 于 2019-2-20 21:38:06 发表了：

工程量太大

---

3jsos 于 2019-2-20 21:43:48 发表了：

大兄弟你埋石人的时候好歹看看咱有多少丁啊

---

一路向上 于 2019-2-20 23:18:16 发表了：

微操难度太高了吧。本就少了岭南的大明，髡贼还要扶持反贼，这是嫌弃大明死的不够快吧？

反贼，紫金梁、闯王、八大王、曹操、闯塌天、闯将、扫地王，老回回等等本就是分散性的群众组织，闯王也只是名义领袖。

---

瓦而基里 于 2019-2-20 23:24:03 发表了：

兄弟干掉大明也就是元老院一句话的事情。等大明完蛋了自然中原群雄并起天下大乱整个社会彻底洗牌人口预期损失可能达到一半。

---

lightino 于 2019-2-20 23:24:52 发表了：

你写啊

---

liutom2 于 2019-2-20 23:54:43 发表了：

狒狒们就是最大的一颗大萌朝药丸，有哪个反贼有狒狒们这么大能量？而且狒狒们的实力还是呈几何级数增长的。

---

Ground0 于 2019-2-21 08:51:58 发表了：

就髡贼现在的实力，以及现在的全国形势，都不如考虑怎么给大萌续口气让他稍微多撑两年好让狒狒们再铺一个五年计划

---

MMPKCW 于 2019-2-21 13:57:20 发表了：

其实可以换个思路帮大萌＋ 1y，哪里有农民暴动，伏波军就到哪里平叛，平叛完了也累了就驻扎下来休息会，当然这个思路只适用于沿海

---

陆天 于 2019-2-22 10:12:48 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-20 20:55
>
> 但是，这是最快打倒封建势力的一种手段，暴民和因为各种物价飞涨的骚动去抢大户，大户被一扫而空，接受整 ...

这思路就上让整个大萌军阀割据化呗，但要是万一没注意，某个军阀异军突起把京城干了、把崇祯砍了可怎么办？？元老院在京津的实力没办法那么好的把控局势。

---

wwz45 于 2019-2-22 10:40:43 发表了：

清醒一点 现在的思路是帮大萌续命。髡贼再折腾大萌，朱由检就没几个月了。

---

www2265066 于 2019-2-22 11:36:40 发表了：

> wwz45 发表于 2019-2-22 10:40
>
> 清醒一点 现在的思路是帮大萌续命。髡贼再折腾大萌，朱由检就没几个月了。
>
> ...

大萌拖着拉仇恨还行，但是大萌早晚得干掉，不然天下只认大明是正统

---

www2265066 于 2019-2-22 11:37:37 发表了：

> 陆天 发表于 2019-2-22 10:12
>
> 这思路就上让整个大萌军阀割据化呗，但要是万一没注意，某个军阀异军突起把京城干了、把崇祯砍了可怎么办 ...

要不学老美光荣孤立，大赚战争财，等都筋疲力尽再下场

---

wwz45 于 2019-2-22 11:48:29 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-22 11:36
>
> 大萌拖着拉仇恨还行，但是大萌早晚得干掉，不然天下只认大明是正统

左良玉都敢听调不听宣 问题不大。反正苟不了几年。

---

wwz45 于 2019-2-22 13:27:42 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-22 11:36
>
> 大萌拖着拉仇恨还行，但是大萌早晚得干掉，不然天下只认大明是正统

不想办法帮大萌续一下大萌别说撑过三五，有没有两年的国运的都是个问题。1636 年在大陆跟农民军，满清和大萌三线作战是很有可能的。如果算上天草之乱和马尼拉。就是五线。

---

墨者无畏 于 2019-2-22 13:33:23 发表了：

> wwz45 发表于 2019-2-22 13:27
>
> 不想办法帮大萌续一下大萌别说撑过三五，有没有两年的国运的都是个问题。1636 年在大陆跟农民军，满清和大 ...

不提前引爆的话，岛原之乱还是在 1637 年介入吧。

---

平一指 于 2019-2-22 14:00:22 发表了：

伏波军替大萌平叛，平叛后运走战俘，在当地建立合理负担制度（仅限于沿江沿海地区）。

---

wwz45 于 2019-2-22 14:02:34 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-22 13:33
>
> 不提前引爆的话，岛原之乱还是在 1637 年介入吧。

日本线估计黑尔的野望直接转正了。写的太好了。

---

kong78 于 2019-2-22 16:01:03 发表了：

> wwz45 发表于 2019-2-22 14:02
>
> 日本线估计黑尔的野望直接转正了。写的太好了。

就是有可能出单行本，不知道网络版还转不转正

---

xxxyz 于 2019-2-22 17:58:54 发表了：

_本帖最后由 xxxyz 于 2019-2-22 18:01 编辑_

有点费力不讨好，但元老院需要的是人，殖民南洋需要大量人口，还是应该降低大陆的人口死亡率，也许会出现伏波军清剿李闯之类的剧情呢

---

MMPKCW 于 2019-2-23 05:14:45 发表了：

> xxxyz 发表于 2019-2-22 17:58
>
> 有点费力不讨好，但元老院需要的是人，殖民南洋需要大量人口，还是应该降低大陆的人口死亡率，也许会出现伏 ...

很快要担心人口过剩了，因为大旱即将来临，广东以北将会有大量难民翻过南岭投靠狒狒

---

xxxyz 于 2019-2-23 15:18:09 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-23 05:14
>
> 很快要担心人口过剩了，因为大旱即将来临，广东以北将会有大量难民翻过南岭投靠狒狒 ...

正好拉去开垦南洋

---

MMPKCW 于 2019-2-23 15:56:39 发表了：

> xxxyz 发表于 2019-2-23 15:18
>
> 正好拉去开垦南洋

有这资源的话正文早就推进不知多少章了

---

spyderco 于 2019-2-23 19:20:57 发表了：

其实还是南进比较好，澳宋的未来应该是一个海权帝国。所以在大陆方面，应该帮助大萌适当消灭一部分农民军，让大萌能跟大清保持基本的僵持状态

---

Scat 于 2019-2-24 00:56:35 发表了：

那你得先给大明百姓发个手机，修上 3g 网，再开通上非死不可

---

shiyj 于 2019-2-24 01:16:05 发表了：

先怼怼野猪皮吧

---
